<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts on Compte-rendus des software crafters de Lyon</title>
    <link>https://swcraftlyon.github.io/posts/</link>
    <description>Recent content in Posts on Compte-rendus des software crafters de Lyon</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>fr-FR</language>
    <lastBuildDate>Tue, 16 Jul 2019 22:06:02 +0200</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://swcraftlyon.github.io/posts/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Coding Dojo Mardi 16 juillet 2019</title>
      <link>https://swcraftlyon.github.io/posts/coding-dojo-16-07-2019/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Jul 2019 22:06:02 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://swcraftlyon.github.io/posts/coding-dojo-16-07-2019/</guid>
      <description>Sujet : Kata Tennis Refactoring d&amp;rsquo;Emily Bache Format : Evil Mob Programming.
Parmi les participants se cachent des saboteurs. Ils ont pour but d&amp;rsquo;empêcher le déroulement de la session. Ils ne doivent pas se faire remarquer.
 Langages : un groupe de 13 personnes en Java, un groupe de 10 personnes en JavaScript
 Nombre de participants total : 23
  Retours participants :
 Ce qui permet de faire avancer la session</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>DDD Lundi 8 Juillet 2019</title>
      <link>https://swcraftlyon.github.io/posts/ddd-08-07-2019/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Jul 2019 19:06:45 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://swcraftlyon.github.io/posts/ddd-08-07-2019/</guid>
      <description>Sujets :
Introduction aux concepts du DDD par la maïeutique de groupe Introduction de la vision de ce qu&amp;rsquo;est le DDD pour les participants qui le pratique.
Beaucoup de discussions sur le cas d&amp;rsquo;un participant qui a du mal à introduire le DDD dans son entreprise. Certains relèvent que ce n&amp;rsquo;est pas forcément un problème de métier, mais aussi un problème de communication, on propose alors beaucoup de différentes méthodes : Event Storming, Mob Programming, Story Mapping.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Session Domain Driven Design Mercredi 26 Juin 2019</title>
      <link>https://swcraftlyon.github.io/posts/ddd-26-06-2019/</link>
      <pubDate>Wed, 26 Jun 2019 10:38:45 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://swcraftlyon.github.io/posts/ddd-26-06-2019/</guid>
      <description>Sujets :
 Architecture Hexagonale par Nicolas Grisey Demengel @Malt Forum ouvert  16 participants
Architecture Hexagonale par Nicolas Grisey Demengel @Malt Nicolas Grisey Demengel @Malt nous a présenté un retour d&amp;rsquo;expérience sur l&amp;rsquo;architecture hexagonale.
Après un rappel des principes, il nous a expliqué pourquoi et comment il a poussé et mis en place cette technique, et les résultats concrets sur le travail de l&amp;rsquo;équipe et ses livraisons.
Vous pouvez retrouver les slides.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Coding Dojo Jeudi 20 Juin 2019</title>
      <link>https://swcraftlyon.github.io/posts/coding-dojo-20-06-2019/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Jun 2019 20:45:05 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://swcraftlyon.github.io/posts/coding-dojo-20-06-2019/</guid>
      <description>Sujet : Task list - Primitive obsession Format : Pair programming Langage : Java - Scala - Ruby Nombre de participants : 16  Retours participants :
 D&amp;rsquo;abord vérifer que ça compile, puis rajouter la deadline en type union (scala : un ensemble fermé de valeur, un peu comme une enum), gérer la liste de task (ou project liste ?) Bien galérer sur les tests, difficulté à comprendre ce qui est testé vraiment L&amp;rsquo;immutabilité c&amp;rsquo;est bien Une deadline encapsule une date, ajouter un taskId (vraiment utile ?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Coding Dojo Mardi 11 Juin 2019</title>
      <link>https://swcraftlyon.github.io/posts/coding-dojo-11-06-2019/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Jun 2019 13:44:25 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://swcraftlyon.github.io/posts/coding-dojo-11-06-2019/</guid>
      <description> Sujet : Consumer Kata d&amp;rsquo;Emily Bache Format : Mob programming Langage : Java Nombre de participants : 6  Retours participants :
 Manque de temps pour aller au bout Contrainte de limiter à une interface permet de se concentrer sur ce qu&amp;rsquo;il faut Frustration de ne pas pouvoir aller loin Golden master pas applicable dans ce cas Le code semble tellement pourri qu&amp;rsquo;avec les besoins fonctionnels on pourrait le faire de zéro Peut se faire devant un tableau blanc pour comprendre ce qu&amp;rsquo;il se passe Consumer / Customer amène confusion Kata intéressant, avoir plein de points de vue Kata pas évident : pelote de laine à démêler, mais ça fait parti d&amp;rsquo;un projet normal Cool de pouvoir partager les tips de raccourci Kata qui pousse à explorer différentes manières de découvrir des besoins fonctionnels et c&amp;rsquo;est pas toujours facile Difficile de s&amp;rsquo;accrocher pour un débutant  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Coding Dojo Mardi 28 Mai 2019</title>
      <link>https://swcraftlyon.github.io/posts/coding-dojo-28-05-2019/</link>
      <pubDate>Tue, 28 May 2019 20:28:33 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://swcraftlyon.github.io/posts/coding-dojo-28-05-2019/</guid>
      <description>Sujet : Guilded Rose animé par Colin Format : Pair + Mob Langage : Java, PHP, etc. Nombre de participants : 18  Retours participants :
 Feedback rapide avec le golden master (encore faut-il avoir un golden master !) Sans le jeu de données c&amp;rsquo;est difficile La deuxième fois, c&amp;rsquo;est vraiment beaucoup plus simple Pas de bug dans le code d&amp;rsquo;origine -&amp;gt; plutôt voir le kata Trivia pour expérimenter En essayant avec les tests unitaires en premier : meilleure granularité sur les règles métiers qui échouent.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Introduction des compte-rendus des software crafters</title>
      <link>https://swcraftlyon.github.io/posts/my-first-post/</link>
      <pubDate>Sat, 25 May 2019 13:02:24 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://swcraftlyon.github.io/posts/my-first-post/</guid>
      <description>Suite à notre visite aux crafters de Paris et aux retours de plusieurs personnes, nous avons décidé de commencer à faire des compte-rendus de séances. Laisser trace des sessions et grandir de nos expériences passées.
Pour chaque kata, nous noterons les éléments suivants s&amp;rsquo;ils sont pertinents :
 Le sujet Le format Le langage Le nombre de participants Une retrospective de la session par les participants  Cela implique que pour chaque session, il y ait un poste avec le dépôt git des compte-rendus et que quelqu&amp;rsquo;un s&amp;rsquo;en occupe.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>