<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>DDD on Compte-rendus des software crafters de Lyon</title>
    <link>https://swcraftlyon.github.io/tags/ddd/</link>
    <description>Recent content in DDD on Compte-rendus des software crafters de Lyon</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>fr-FR</language>
    <lastBuildDate>Wed, 27 Nov 2019 19:06:45 +0200</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://swcraftlyon.github.io/tags/ddd/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>DDD Mercredi 27 Novembre 2019</title>
      <link>https://swcraftlyon.github.io/posts/ddd-27-11-2019/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Nov 2019 19:06:45 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://swcraftlyon.github.io/posts/ddd-27-11-2019/</guid>
      <description>Format : Présentation par Thomas + Forum ouvert
18 Participants
Sujets :
Présentation de Thomas Lien vers les slides
Opération invalide sur les aggrégats &amp;ldquo;Ça dépend&amp;rdquo;, du métier et du language. Les code retours permettent de suivre le chemin logique. Les exceptions court-circuitent la logique et permettent de se concentrer sur les cas qui marchent. On peut demander au métier ce qui est attendu quand l&amp;rsquo;exception est lancé.
Le métier n&amp;rsquo;est pas infini Le métier a des contraintes, les types primitives ne conviennent pas on peut utiliser les types pour contraindre le métier.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>DDD Mercredi 9 Octobre 2019</title>
      <link>https://swcraftlyon.github.io/posts/ddd-09-10-2019/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Oct 2019 19:06:45 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://swcraftlyon.github.io/posts/ddd-09-10-2019/</guid>
      <description>Format : Forum ouvert
17 Participants
Sujets choisis :
DDD Comment adopter le DDD, comment le vendre ? Pas besoin d&amp;rsquo;un petit projet (1 semaine, 3 semaines ou 6 mois ?). Les problématiques métiers complexes sont envisageables.
Comment définir le DDD -&amp;gt; différences entre pattern tactiques et stratégiques.
Est-ce beaucoup utilisé ? Il y a beaucoup de ressources sur internet, sur le bassin lyonnais il existe des entreprises qui accompagnent.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Session Domain Driven Design Mercredi 11 Septembre 2019</title>
      <link>https://swcraftlyon.github.io/posts/ddd-11-09-2019/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Sep 2019 10:38:45 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://swcraftlyon.github.io/posts/ddd-11-09-2019/</guid>
      <description>Format :
 Forum ouvert  34 participants (avec Greg et Adam)
What is a bounded context? Is it the same to speak Canadian in France or in Canada? When a word ain&amp;rsquo;t the same for different people, they don&amp;rsquo;t need the same software to be built. Domain models belong in a context, we solve the problem in a bounded context. It removes complexity. When adding a new concept that encompass all bounded context will create a new system.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>DDD Lundi 8 Juillet 2019</title>
      <link>https://swcraftlyon.github.io/posts/ddd-08-07-2019/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Jul 2019 19:06:45 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://swcraftlyon.github.io/posts/ddd-08-07-2019/</guid>
      <description>Sujets :
Introduction aux concepts du DDD par la maïeutique de groupe Introduction de la vision de ce qu&amp;rsquo;est le DDD pour les participants qui le pratique.
Beaucoup de discussions sur le cas d&amp;rsquo;un participant qui a du mal à introduire le DDD dans son entreprise. Certains relèvent que ce n&amp;rsquo;est pas forcément un problème de métier, mais aussi un problème de communication, on propose alors beaucoup de différentes méthodes : Event Storming, Mob Programming, Story Mapping.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Session Domain Driven Design Mercredi 26 Juin 2019</title>
      <link>https://swcraftlyon.github.io/posts/ddd-26-06-2019/</link>
      <pubDate>Wed, 26 Jun 2019 10:38:45 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://swcraftlyon.github.io/posts/ddd-26-06-2019/</guid>
      <description>Sujets :
 Architecture Hexagonale par Nicolas Grisey Demengel @Malt Forum ouvert  16 participants
Architecture Hexagonale par Nicolas Grisey Demengel @Malt Nicolas Grisey Demengel @Malt nous a présenté un retour d&amp;rsquo;expérience sur l&amp;rsquo;architecture hexagonale.
Après un rappel des principes, il nous a expliqué pourquoi et comment il a poussé et mis en place cette technique, et les résultats concrets sur le travail de l&amp;rsquo;équipe et ses livraisons.
Vous pouvez retrouver les slides.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>